Kaibas Hindrik Laar ülle omma Sullase Daniel Hintzer et se om minnewa Talwe, konna haino sisse weetud saanu, üts wõras Kuhhi Hainu Koddo toonu, kelle läbbi Indrik Larile mitte ütsinda HainaKuhja Perremehhele, kea arwanud et Kuhhi warrastetud olles ja selle perrast mitto päiwa ümberotsinud Päiwiwiitmisse est 3 Rbkl 60 Kop. maksma. Et kul Hindrik Laar selgeste oppinud kos Kohha HainaKuhhi seiswad, ollewad Hintzer siski wõras Kuhhi Koddo toonu. Ilma sedda Kahju ollewad Hintzer 36 päiwi ärrawiitnud ja pallel neide est, ni kui HainaOtsja Perremehhele tassutud kahju, Hintzeri käest kätte saia.
Daniel Hintzer ettekutsutud ja selle perrast küssitud, wastotas et temma just todda HainaKuhja Koddo toonu, ketta Hindrik Laar temmale juhhatanu nink et temma mitte ni paljo päiwi ei olle ärrawiitnud, wait enneki wähhepääl monni päiw.
Koggokonna Kohto kätte andis Hindrik Laar üts leht, kus kik Hintzeri läbbi wiidetud 36 päiwa ülleskirjatud olliwad; ent selle et kah Kohto Käimisse päiwa ülleskirjatud olliwad, siss arwas Kohhus neid mitte Hintzeri Kahjus.
Sai moistetud: Hintzer peab Laarile ommast Palkast tassuma: 180 Kop se om pool sest Rahhast, ketta Laar HainaKuhja Perremehhe maksnud, nink 380 kop. wiidetud päiwade est; niida et Laar enneki 4 Rubl. 90 kop Hintzerile maksa prukib, ja siss terwe palk tassa om, sest 10 Rubl 30 kop olli Hintzeri Palka weel sissen, ni kui mõllembide poolt õigendut saanud.
Se Moistminne sai §772 &amp; 773 järrele kulutud.
Hindrik Torg   XXX  Joh. Klaosson XXX Hindrik Lipson  XXX Peter Kulp  XXX Jakob Hanson  XXX
